1) measurement of height based on similar triangles comes under
 a) similar measurement 
 b) dissimilar measurement 
 c) direct measurement 
 d) indirect measurement 

ANSWER:- d (indirect measurement )

2) for normal form factor, the reference of the base of the cylinder is
 a) base of the tree
 b) breast height
 c) 10% of tree height
 d) 20% of tree height

ANSWER:- b (breast height)

3) in a triangle, the angle between base and hypotenuse, theta= 60 degree and the hypotenuse c = 2cm. find the length of the base b
 a) 0.33
 b) 0.5
 c) 0.75
 d) 1

ANSWER:- d (1)

4) trees are located is a sample plot of 15m X 15m. their dbh are as under:
dbh= 25cm, 30cm, 35cm 
find the stand basal area in sq m per Ha
 a) 9.6
 b) 14.6
 c) 21.6
 d) 27.6

ANSWER:- d ( 27.6)

5)consider a stand of eucalyptus, trees that are on average 30cm in diameter and spaced on a regular 3m grid. find the spacing factor 
 a) 5
 b) 10
 c) 15 
 d) data insufficient 

ANSWER:- b (10)

6) for a tree with dbh= 45.6cm, height= 27m and total stem volume of 1.78cum, the artificial form factor of the tree is:
 a) 0.1
 b) 0.2
 c) 0.3
 d) 0.4

ANSWER:- a ( 0.1)

7) for the absolute form factor, the reference for the base of the cylinder is
 a) base of the tree
 b) breast height 
 c) 10% of the height
 d) 20% of the height

ANSWER:- c ( 10% of the height)

8) diameter over bark (dob), diameter under bark (dub) and the bark thickness (tb) are related as
 a) dob = dub + tb
 b) dob = dub - tb
 c) dob = dub + 2 X tb
 d) dob = dub -2 X tb

ANSWER:- c (dob = dub + 2 X tb)

9) choose the correct statement
 a) for a non-circular section, girth tape over- estimates the sectional area
 b) for a non-circular section, girth tape under- estimates the sectional area
 c) for a non-circular section, girth tape correctly- estimates the sectional area
 d) none of these is a correct statement 

ANSWER:- a ( for a non-circular section, girth tape over- estimates the sectional area)

10) a tree has dbh of 25cm. find the basal area in sq m
 a) .049
 b) .096
 c) .149
 d) .195

ANSWER:- a(.049)
