1. in the context of plant nutrition, boron is
 a) macronutrient
 b) micronutrient
 c) primary nutrient
 d) secondary nutrient
ANSWER:- B

2. the art and science of cultivating forest crops is called
 a) foresticulture
 b) monoculture
 c) silviculture
 d) silvics
ANSWER:- C

3. the climax near tindi village is being controlled by disturbance by cattle. this is an example of
 a) climatic climax
 b) edaphic climax
 c) disclimax
 d) catastrophic climax
ANSWER:- C

4. which of these is not a characteristic of pioneer species
 a) ability to grow on care rocks
 b) ability to tolerate extreme temperatures
 c) large size
 d) short life span
ANSWER:- C

5. which of these depicts correctly the lithosere primary succession?
 a) rock --> crustose lichen --> foliose lichen --> moss --> herbaceous stage --> shrub --> woodland --> climax
 b) rock --> foliose lichen --> crustose lichen --> moss --> herbaceous stage --> shrub --> woodland --> climax
 c) moss --> crustose lichen --> foliose lichen --> rock --> herbaceous stage --> shrub --> woodland --> climax
ANSWER:- A

6. the study of life history/ general features of forest crops with respect to environmental factors is called
 a) foresticulture
 b) monoculture
 c) silviculture
 d) silvics
ANSWER:- D

7. net primary productivity is given by
 a) APAR + LUE
 b) APAR X LUE
 c) APAR - LUE
 d) APAR / LUE
ANSWER:- B

8. a climax caused by wildfires is an example of
 a) climatic climax
 b) edaphic climax
 c) disclimax
 d) catastrophic climax
ANSWER:- D

9. practical application of scientific, technical and economic principles of forestry comes under which branch of forestry?
 a) forest management
 b) forest economics
 c) forest mensuration
 d) forest protection
ANSWER:- A

10. which of these is abiotic factor
 a) vines
 b) trees
 c) reptiles
 d) water
ANSWER:- D
